其實點解仲要區選

政府取消區選反而對我地更好
因為就算我地投票比黃營候選人
我地亦都同時對香港嘅政治體制（最少，區議會制度）投緊信任票

但係...我地真係信任呢一個制度咩？
我地口講時代革命
想建立嘅其實係更加公平民主嘅政治體制
所以，由我地去保障區議會選舉，簡直係一件反智既事

比起以選票Endorse呢一個系統
不如令人無機會endorse現行香港嘅政治架構
又唔會令建制或者政府獲得更多認同
依家反而係政府想繼續有區選，博大家選完之後民氣得以疏導，再加上長期抗爭嘅怠惰感，最後搞散呢一場運動

政府繼續區選而市民接受更加可以詮釋做既有政治體制行之有效，恐怕可令國際輿論收皮

區議會實際對呢場運動嘅嘅價值唔大
如果我地會行返舊有體制（i.e.六月前，每個人都迷信選舉嘅年代）先有佢嘅意義
但係...
運動贏咗：政制革新
運動輸左：奧斯威辛
似乎區議會贏咗，都未必好大影響

所以我覺得
如果政府自己取消區議會咁就最好不過
話區選重要所以叫勇武收皮嘅人
不如自己收收皮先

咁如果繼續嘅話，咁無計都係要投
[強裂個人偏見]
咁始終所謂泛民嘅支持者對區選相當踴躍，就算投白票/罷選都唔會有足夠既人造成選舉不具認受性嘅結果
[/強烈個人偏見]

順手擺低大家點諗，thx

按照你嘅劇本
當然會有非常高既代表性
全民代表大會亦都係我諗得出最好既走法，開完的確可以令運動有強大嘅阻力

然而...我覺得出現嘅可能性，好似你咁講，係ideal而唔係realistic

1.我始終恐怕政黨會安於選舉勝利，然後號召回歸議會，削弱群眾行動實力
2.種票導致不確定性過高
今屆仲要check唔到選民登記冊
真係去到300席難度頗高

1.區域會政治力量低
實際作用係公投
區議員係目前情況之下難以推動政制改革（因為實際上有關法例嘅修改都係係返立法會）
（多謝董建華取消區域行政局）

2.無錯，係否定到建制政黨
但係你係用體制內嘅手段去否定保皇力量
係呢個時候，你係加強左呢一個政治制度嘅應受性
而呢四年過去之後
建制力量係可以再一次
利用呢個未被摧毀嘅制度卷土重來
（參考2003 and 2007 區議會選舉結果）

仲有其實我想講係
取消咪又佢取消囉
大家唔駛保佢
唔洗拆路障
唔洗停勇武
比政府自己揀

畢竟，政府先係最想區選繼續嘅持分者

阻力→助力

自膠

對我嚟講去唯一用途係證明我哋陣營仲有好多人支持

咁就睇下大家聰唔聰明啦

而家武有中大要塞, 文有區議會, 兩件事合埋一齊玩都唔好話唔興奮

臥底便衣入唔到大學，派五毛大力屌把關守門既手足

唔只係咁既, 區議會係香港政制入面最democratic同representative果個, 選到既, 選上既, 咁咪自組政府.

同你諗法一樣
中共係想區議會繼續搞
唔想的只係班垃圾保皇
班友智障架
老鼠曾都屌鳩佢地

都係果句
我現實少少
呢樣野無沒可能發生
我地選唔贏

就連政府都淨係估計會輸沙田深水埗兩區
仲想如期區選
你就感受到政府對選舉嘅信心

就算我地聰明
對家種票（今年更加有可能會有嚴重既選舉舞弊）
我地都係無計

種票→街頭抗爭
唔係一個行得通嘅Casus Beili

仲有拎資源的
但班當選的
要用番係義士身上

議員助理請返義士

無沒→無乜

Google用粵語輸入法你做乜柒

再自膠

屌投張票幾分鐘既事，柯篤屎都耐過佢，點解唔做，你有咩成本姐奇撚怪

老老豆豆 就算所以區議會全部都係泛民又點，泛民縮咗20年啦，我真係對佢地無咩期望

簡單啲講 我唔再相信依個政府同埋佢定嘅遊戲規則

我冇話唔投票呀Ching
我話唔好有我地要求如期區議會阿

唔好有→唔好由

定係我太眼訓
不如訓陣先

三自膠

佢開我緊係去投喇
但唔撚係佢開就皇恩浩蕩啊
佢應分開比我地架
亦都唔係叫停勇武的借口
區議會無呢個分量

呢度就係你同我既分別啦
我信選得贏, 而且共狗種多一倍票都贏

我覺得會選贏
但唔會搞到你所講的野
不過如有贏左有人搞
我會出黎支持

我立場係
一、區選唔係咁重要
二、區選唔夠分量做抗爭策略的決定因素
三、區選拎資源，唔期待做到體制內改革
四、邊個用區選做借口叫停勇武，我即刻屌佢
前線要休息我支持，前線要繼續我都支持
但唔係我地呢班和理非用區選去叫停
難聽過粗口

種多五倍
點話？

仲可以突然停電添
仲可以封黃區票站添

我自己覺得依家對公平選舉仲有期望嘅人
一係對香港選舉制度太有信心
一係就係覺得美國會望得好實（實際上...種票出現左咁多年，你見過美國理？）

都係嗰一句
我地唔應該爭取區議會選舉如期進行
因為不確定性+對家（港共/中共）收益極大

我甚至想講，區議會係我地本身有既野，點解要爭取？
見步行步啦呢d
佢取消就更好
唔取消就照投

如果區議會選到
我地要製造一個區議員應該建立新政治體系嘅輿論
咁就你講既野行得通喇
努力啦

認同34, 唔認同12.

我地自己devalue得區選好利害, 不過而家嚟講我地分歧唔算好大, 可以let it be 先.

一直投票人數都係咁低已經知係無人endorse 個政府，今次投票只係為左同人懶正義懶正式咁講無人再想要呢班垃圾，係個正式，無人反駁到既民調
無論係垃圾荷蘭叻定警甴都無理再講佢地係受大部分人支持既

主要係攞資源 同削弱對家

咩18區區議會表態支持送中

種五倍咁即係要炒上天花板

我自己做左個data modelling, 但係未想公開住, 呢度有少少數據做參考:

以下係我個model 2016年legco既prediction同實際票數既比較, 上面係model下面係實際數字

而呢個係我對2019年既prediction, assume緊最pro-establishment既情況

拿我入面有種票model既, 不過只係統計mode, 未得閒(亦未有computational time)做真正既modelling. 睇你點睇

我已經唔信任選舉 但有佢存在必要性囉

今次係全港公投嚟㗎，否定港共政權就係睇依次，所以淋奠驚到賴屎

連登政治家含撚投票，想削弱建制勢力，其實同2014袋住先嘅心態冇分別

否定又如何？200萬人上街唔夠？政府同建制派一樣唔理你

因為錢
陳浩天當年都選啦
有撚矛盾

全中 成日話黃色經濟圈
區議會入面資源咁多 一定唔會放棄

200萬人唔夠？
而且投票同時證明香港人對現有制度嘅信任，覺得可以票償

爭取民主
爭取普選
但反對區選

自打嘴巴

係個唔民主既政府入面爭取區選 可以同爭取民主普選黎類比

停左佢好過

咁你唔撚選舉嗰政府又點變‘民主’
雞與雞蛋

所以話, 你地唔夠奸

選到的話, 有得拎大量政府資助, 而建制就少左條水喉, 對運動係無害.

而且, 外國係當左呢次選舉係公投, 反映香港人點諗
民調唔係官方制度, 但選舉就係.

你淨係要面層果忽假既民主區選（種票，買票），又唔整頓左底層既政府先，一個紅底既政府加無權力既民選區議員，結果只係幫佢制造民主假象

正苦覺得會輸嘅晨早取消咗啦...
班狗官嗰晚先傾完大家仲咁撚樂觀一定贏..一定會洗橫手

區議會唔係低層政府？
立法會特首仍不民主
點假象？

你冇權點撚樣整頓？
你成段用嚟反雙普選都得
你估第一次雙普選會冇種票問題

完全冇邏輯為反而反

區選係變相公投，政府可以話民調不可信，
但區選係無藉口。
泛民大勝，代表民意係邊度，政府繼續唔聽民意，抗爭者就大條道理繼續抗爭。
區選大勝，隨時可以叫醒不少藍絲（他們還認為自己是沉默大多數呢）

其實你認同4，我當你認同2
主要二係想4姐
1的話就算我地有分歧都好
都問題唔大
主要我睇區會真係無用，不過你覺得贏左可以有實事做到，我比較悲觀姐

一旦能夠攞到選舉委員會的票
能夠直接威脅政府管治
更能給壓力出年的立法會選舉
又可以公投
可以多一個贏的渠道
點解唔做？

有得搞緊係投
但好似你吹到區會左右大局
我真係笑左
你覺得係現行體制拎到600票？
係的話2014你應該支持袋住先

要血債票償

名正言順趕保皇狗出屋邨，好過冒風險裝修完佢用你啲錢去修補

人地要拎走你有嘅嘢，都可以阿q 咁話橫掂我都唔想要，我唔想要因為咁樣等於我認同你，快撚d拎走啦唔該？精神勝利法萬碎。

阻膠+泛民
香港抗爭兩大毒瘤

收皮啦，俾你選委全部1200個自己人咪又係要經中共守尾門委任
更加唔好講區選得果百零票

呢個post既然講起選舉
咁就好 我唔使再開多個

其實上星期政府係好希望佢用選舉解決問題
因為嗰陣我內部士氣低迷 但係而家已經唔係
我哋已經製做咗個陷阱畀政府
政府搞選舉->會輸得好慘，變相民意授權罷工， 如果佢再強硬嘅話，示威越嚟越恐怖
唔搞-> 徹底街頭見

當然我哋都要選擇
參加選舉->可以增加士氣，同埋利用選舉去製造陷阱俾政府(例如揭發選舉舞弊同種票)
但係會畀咗合法性呢個政府
唔參加選舉->建制派會贏，如果用武力取消選舉政府係會有口實
但係會確立咗否定政權嘅路線

下下諗住輸，未開始就唔做既人，死開啦

我真係唔明
覺得拎區選就可以左右到特首選舉係咩諗法
而加個特首選舉明顯就唔會比你選到非親共喇
仲有唔好講特首三司同局長都係中共直接任命

目前最好嘅策略
一種係政府主動叫停選舉
第二種係透過選票佢贏
如果條件唔充分之下破壞選舉建制就會有利

傻的嗎

又有五毛吹風叫人咪投票

從來決定區選有冇得搞係政府，唔係人民
都唔明你擔心咩撚嘢

咁講天琦夠參加過新東補選，之後新東立法會就入唔到閘

你唔去屌佢玩呢個不公選舉？

岩啊

繼續啊繼續啊繼續啊繼續到落實五大訴求煲底相見，唔可以比手足既血白流啊屌

全民同我癱瘓交通，攬炒經濟！

香港人已經退無可退！Neve forgive. Never forget.

唔該睇返我之前篇文
其實係可以攞到接近600席
如果你要玩選舉線 你係可以令特首選舉攞唔到600票 咁就會流選
呢個就係憲政危機

相反如果真係夠票選到
中央有否決咗嘅話 即係中央否決咗一國兩制
到時更加名正言順去反

訓醒未，拎到600席？
仲要等俾你選撚到特首先反一國兩制？
人大隨時改一改選委會人數變2000你係又要搞多十年八年搵夠1000人死入去？

任何修改選舉特首方法嘅程序都要按基本法去做， 然後要多過三分之二立法會成員同意通過。
佢咁樣做，即係等同於破壞一國兩制， 如果咁嘅情況放喺2016年仲講得通，但係而家就會畀公眾同埋美國反擊。
如果真係要打獨立線，而家應該係用盡你手上嘅資源同時間去準備獨立，有位就入。

咪on9, 人大隨時釋法，凌駕基本法好耐，肯醒未

法例立左既乜都唔跟咪同黑警日常一鳩樣 btw佢停唔停都wfc

我一早就醒咗
咁但係如果要獨立你都要有一個名義
釋法就係一個名義
我都係講多一次，孫中山起義係因為腐敗
但係孫中山成功，係因為清朝最後破壞嘅自己嘅制度，啲局内人唔支持佢

如果你起過我底你就知我係一個選舉撚
但係好老實講，而家選到贏曬都冇心情啦

有撚人介意區議會咩

呢次係一次大型公投/民意反映
黃藍得票差距幾多，變相反映實則嘅支持度

我願榮光歸區選

只要無得真普選，有冇區選都一樣，最後結果都係一樣

就係屌緊你天真
按你講法其實2014年
應該袋住先
我不了

咁我又反對喎
參與特首選舉唔係攞權

點解要攞600席就係要逼中共去犯錯
我哋係攞唔到600席，但係越接近中共就要諗越多嘢
攞到個話佢甚至要考慮取消選舉
似乎你唔明我講啲咩

當然
歷史上有冇國家因為袋住先打倒極權？
有 嗰個係80年代尾嘅波蘭
就係利用共產黨設計嘅選舉漏洞打低共產黨

但係唔推薦，因為中國係唔遵守選舉結果

建制派 掌心雷+種票+ 地區票穩如泰山
大把人口講同情學生
到區選佢就投返建制

我緊係明喇
咁我講我立場
一、區選無你講到咁重要
二、有得投我會去投
三、唔好用有機會取消區選去叫停勇武

基本上一你可以唔認同
二你支持
三你同我有共識就得

如果你講制度內改革走向民主化的例子
我覺得香港要參照的對象是台灣（或者最按近）

區議會議員人工+薪津有咁多錢，無人會嫌錢多；你唔拎都只是益左民建聯。

其實區選係真係冇用，我寧願區議員啲政綱係爭取重設市政局。不過呢一個係題外話。
區選嘅意義有時效，至少佢可以幫示威者減低一部分嘅心理包袱，但係後續係點，呢個就靠我哋發揮。

至於第三，其實就算我哋做唔做嘢，呢一個星期政府都會諗辦法推局勢去極端，勇武做啲咩都要支持。
我只係反對任何摧毀票站或者襲擊選舉主任嘅行為。

老實講有得投就必須要投。即使係投白票都要鼓勵。政府會夾硬攞咗你個名去幫你投票。